Microsoft 好波！AI機器翻譯系統引入新技術，中譯英能達到人類專業水準！

微軟AI研究團隊近日於官方的部落格公布AI機器翻譯系統的一大進展，微軟加入新的訓練方法，AI系統的中翻英能力已經達到專業翻譯的水準。

微軟AI研究團隊近日於官方的部落格中表示，微軟的AI機器翻譯系統可以將中文的新聞文章翻譯成英文，透過雙語專業人員評估，AI機器翻譯系統的表現與人類相當，微軟表示，中文和英文有較充足的詞彙資料庫，透過新聞的常見詞彙搭配深度學習演算法，再加入新方法模仿人類翻譯的流程，不斷地調整，讓機器翻譯系統產出的結果更加準確 。

全文：

特別的是，微軟的研究團隊在AI機器翻譯系統中，加入雙重學習（Dual learning）的機制，也就是說，系統將中文的新聞文章翻成英文後，會再將英文的翻譯結果翻成中文，重新比對兩者的相似性，並讓系統從錯誤中學習。除此之外，該AI機器翻譯系統還加入了審議網路（Deliberation network），系統會學習研究員翻譯句子的過程，模擬人類一次次編修文字的過程。

而為了確保翻譯結果的準確性，微軟加入聯合訓練方法（Joint training），透過中翻英和英翻中2個系統交互學習，英翻中的系統可以提供新的中文句子，與原文的中文句子形成一組資料集，增加訓練集的資料量，中翻英也是如此，將2個系統互相學習時，即可以改善各自的準確率。

另外，微軟也嘗試採用一致性正規化（Agreement regularization）的方法來加強翻譯結果的準確性，簡單來說，AI機器翻譯系統從左到右，或是從右到左閱讀語句，翻譯出來的結果必須一致，微軟相信，系統若產生相同的翻譯結果，是比較準確的。

在微軟負責語音、自然語言和機器翻譯的技術團隊成員表示，這項成果是自然語言處理任務中，非常重要的里程碑，機器翻譯達到人類的水準一直是團隊的目標，他表示，沒想到這麼快就能實現。

過去幾十年來，機器翻譯一直是研究員想要解決的問題之一，許多語言專家也認為機器翻譯不可能達到人類的水準，這項成果雖然是重要的里程碑，但是不代表機器翻譯的問題已經解決，微軟亞洲研究院副院長周明表示，還有許多挑戰和問題，像是在即時新聞上測試機器翻譯系統，他期待，這項成果可以應用在不同的語言，甚至是不同的AI研究領域中。

微軟技術真心勁
係時候買佢股票

人肉翻譯末日

bing translate幾時加ai

好。
可以令美國輕實力減弱。
無得再用英語霸權奴役其他人

翻譯系仲有邊個讀

不過唔好發夢，香港依啲廢物地方就算有完美即時機械英文翻中文。
都要用各種借口，黎維護英文既香港既霸權地位。
以顯得「識英文」係特別叻

其實又唔係話識英文就特別叻，只係一個人可以掌握兩種唔同語系既語言叻姐。

對唔住都要講句，你d 語言十足d 大中華廢老咁

唔覺。
你話識韓文日文乜春其他外語都好，香港中只會話係，英文都未學好學乜春x文

翻譯員既末日

好明顯講緊今時今日香港啲情況啦 畫公仔畫出腸咩

英文係香港官方語言

加油啊

屌佢, 本來想整個node version嘅BingTrans.js (using MS Translator Text API)方便自己用, 點知原來要畀錢先用得到:
Prerequisites:
You will need Node.js 6 to run this code.

You must have a Cognitive Services API account with Microsoft Translator Text API. You will need a paid subscription key from your Azure dashboard.

(P.S. 本身已經自製咗個node version嘅GoogleTrans.js (using Google Translate API under npm) for平時用.)

英國入侵時自己定出黎。
你講個既成事實出黎把

有人可以解放返你幾千個鐘，你都唔願
同滿清亡he, 重唔肯回復正常頭髮既人

讀翻譯系既表示，
求其啦，
反正出到黎九成九做唔返翻譯

對某d人黎講，可能外國文化對佢地先叫解放嘛 唔係個個華人都一定要鍾意中華文化既

到時windows加呢個功能又多一個唔用linux既理由
想逼死mra咩

正常，經官方用就免費，拎黎開發其他野緊係收費

translation末日